韩寒说

一、如果你心里有别人了，我退出。二、如果你对别人有感觉，那你去追求吧，我不阻拦。三、如果你一个都不想爱了，我可以放弃。四、如果你心里还有我，就请忘了别人，对我好一点。五、如果你觉得对不起我而去放弃爱别人，这样的同情我不要。六、如果你心里不止有我一个，那你自己决定扼杀哪个，我尊重你的决定。七、如果你说不清楚，只能说明你动摇了。八、如果你说不知道，只能说明你在逃避。九、如果你从来就没爱过我，那要么你滚，要么我滚。十.如果你现在不想谈，而却爱着我，请告诉我你爱我，我愿意等你